# เปิดบริการใบรับรองฟรีแบบขออัตโนมัติอายุเดือนStartCom StartEncrypt #
ยุคก่อนที่จะมีที่ให้บริการใบรับรองเข้ารหัสฟรีเคยให้บริการใบรับรองฟรีมาก่อนแล้วในชื่อแม้จะมีกระบวนการค่อนข้างยุ่งยากสักหน่อยก็ตามตอนนี้ทางก็มาเปิดบริการแข่งกับในชื่อจะมีไคลเอนต์บนเครื่องที่ต้องการขอใบรับรองโดยไม่ได้ใช้โปรโตคอลที่ออกแบบมาเพื่อการขอใบรับรองดิจิตอลอัตโนมัติจาก
แต่ใช้โปรโตคอลของตัวเองจุดต่างสำคัญคือการออกใบรับรองทีละปีเช่นเดียวกับเดิมเป็นจุดที่หลายคนอาจจะไม่ชอบที่ออกใบรับรองครั้งละเพียงวันเท่านั้นข้อจำกัดของบริการนี้คือหากลงไคลเอนต์อย่างเดียวสามารถขอใบรับรองได้ทีละโดเมนเท่านั้นเทียบกับที่ขอได้ทีละโดเมนสำหรับบัญชียังใช้งานได้ฟรีแต่ต้องขอจากการสมัครสมาชิกเว็บจะขอใบรับรองได้สูงสุดโดเมนพร้อมกับใบรับรองแบบ
ใบรับรองมีอายุได้ถึงเดือนและมีทางเลือกขอรับรองตัวตนหรือเพื่อให้สามารถขอใบรับรองแบบได้ด้วยทางไม่ระบุว่าค่าขอรับรองตัวตนเป็นเท่าใดแต่ถ้าใครอยากได้ใบรับรองดิจิตอลฟรีแบบอายุนานก็น่าจะเป็นทางเลือกที่มา
Lets Encrypt StartCom StartSSL StartCom Lets Encrypt StartEncrypt StartEncrypt ACME Lets Encrypt StartSSL Lets Encrypt Lets Encrypt StartEncrypt Pro API token StartCom wildcard Class Class EV StartCom StartCom 